const questionCheck = document.querySelector("#question-check");
const questionWin = document.querySelector("#question-win");
const questionStart = document.querySelector("#question-start");
document.addEventListener("DOMContentLoaded", () => {
  showHelp();
});
function startGame() {
  closeHelp();
  const quizContainer = document.getElementById("quiz-container");
  const quizContainerWrapper = document.getElementById("quiz-wrapper");
  const resultContainer = document.getElementById("result-container");
  const quizContainerQuestions = document.getElementById(
    "quiz-container-questions"
  );
  const headerQuizContainer = document.getElementById("header-quiz");
  currentQuestion = 0;
  score = 0;
  questionTimes = [];
  totalTimeSpent = 0;
  selectedQuestions = shuffleQuestions(questions).slice(0, 5);
  resultContainer.style.display = "none";
  quizContainerWrapper.style.display = "flex";
  quizContainerQuestions.style.display = "flex";
  quizContainer.style.display = "flex";
  headerQuizContainer.style.display = "flex";
  document.getElementById("next-button").style.display = "none";
  createProgressPlanets();
  loadQuestion();
  questionStart.play();
}
function createProgressPlanets() {
  const progressContainer = document.getElementById("progress-container");
  progressContainer.innerHTML = "";
  selectedQuestions.forEach((_, index) => {
    const planet = document.createElement("div");
    planet.classList.add("planet");
    planet.setAttribute("id", `planet-${index}`);
    progressContainer.appendChild(planet);
  });
}
function updateProgressPlanet(index, isCorrect) {
  const planet = document.getElementById(`planet-${index}`);
  if (isCorrect) {
    planet.style.backgroundColor = "#4caf50";
  } else {
    planet.style.backgroundColor = "#e74c3c";
  }
}
function animateOptions() {
  const options = document.querySelectorAll(".option");
  options.forEach((option, index) => {
    setTimeout(() => {
      option.style.opacity = "1";
    }, index * 100);
  });
}
const questions = [
  {
    question: "Qual é uma maneira eficaz de combater a pobreza extrema?",
    options: [
      "Aumentar impostos sobre os pobres",
      "Reduzir o salário mínimo",
      "Aumentar a jornada de trabalho",
      "Investir em educação e saúde",
    ],
    correctAnswer: 3,
    explanation:
      "Investir em educação e saúde ajuda a combater a pobreza extrema, proporcionando melhores oportunidades e qualidade de vida.",
  },
  {
    question: "Qual medida pode ajudar a erradicar a pobreza?",
    options: [
      "Criar mais empregos formais",
      "Reduzir o salário mínimo",
      "Aumentar a carga tributária sobre os pobres",
      "Diminuir o acesso à educação",
    ],
    correctAnswer: 0,
    explanation:
      "Criar mais empregos formais proporciona renda e estabilidade financeira, ajudando a erradicar a pobreza.",
  },
  {
    question: "Qual é uma prática sustentável para acabar com a fome?",
    options: [
      "Promover a agricultura sustentável",
      "Desmatar florestas para agricultura",
      "Desperdiçar alimentos",
      "Aumentar a produção de alimentos ultraprocessados",
    ],
    correctAnswer: 0,
    explanation:
      "Promover a agricultura sustentável é essencial para acabar com a fome, garantindo a produção de alimentos de maneira responsável e duradoura.",
  },
  {
    question: "O que pode melhorar a nutrição das crianças em idade escolar?",
    options: [
      "Reduzir a diversidade alimentar",
      "Promover a agricultura sustentável",
      "Desestimulando a agricultura familiar",
      "Aumentando o acesso a alimentos ultraprocessados",
    ],
    correctAnswer: 1,
    explanation:
      "Promover a agricultura sustentável garante acesso a alimentos nutritivos e de qualidade para crianças em idade escolar.",
  },
  {
    question: "O que pode melhorar a saúde materna?",
    options: [
      "Reduzir o acesso a cuidados pré-natais",
      "Promover partos domiciliares sem assistência",
      "Aumentar a carga de trabalho das gestantes",
      "Garantir acesso a cuidados de saúde de qualidade",
    ],
    correctAnswer: 3,
    explanation:
      "Garantir acesso a cuidados de saúde de qualidade melhora significativamente a saúde materna, reduzindo riscos durante a gravidez e o parto.",
  },
  {
    question: "O que pode reduzir a mortalidade infantil?",
    options: [
      "Reduzir o número de médicos",
      "Garantir acesso a cuidados de saúde para mães e crianças",
      "Aumentar a poluição",
      "Cortar programas de vacinação",
    ],
    correctAnswer: 1,
    explanation:
      "Garantir acesso a cuidados de saúde para mães e crianças é crucial para reduzir a mortalidade infantil e melhorar a saúde da próxima geração.",
  },
  {
    question: "O que pode melhorar a saúde pública?",
    options: [
      "Ignorar a prevenção de doenças",
      "Promover campanhas de vacinação",
      "Reduzir o acesso aos serviços de saúde",
      "Cortar orçamento da saúde",
    ],
    correctAnswer: 1,
    explanation:
      "Promover campanhas de vacinação é fundamental para melhorar a saúde pública e prevenir doenças transmissíveis.",
  },
  {
    question: "Como podemos garantir uma educação de qualidade para todos?",
    options: [
      "Cobrando altas mensalidades escolares",
      "Reduzindo o número de escolas públicas",
      "Privatizando todas as escolas",
      "Investindo em formação de professores",
    ],
    correctAnswer: 3,
    explanation:
      "Investir na formação de professores garante que eles tenham as habilidades e conhecimentos necessários para oferecer uma educação de qualidade.",
  },
  {
    question: "Como podemos melhorar a qualidade da educação?",
    options: [
      "Privatizando todas as escolas",
      "Reduzindo os investimentos em infraestrutura escolar",
      "Formando professores qualificados",
      "Aumentando o número de alunos por sala",
    ],
    correctAnswer: 2,
    explanation:
      "Formar professores qualificados é essencial para melhorar a qualidade da educação, pois eles são os principais agentes de ensino.",
  },
  {
    question: "Qual medida pode promover a igualdade de gênero?",
    options: [
      "Pagar menos às mulheres",
      "Aumentar a participação das mulheres na política",
      "Restringir o acesso das mulheres à educação",
      "Excluir mulheres de cargos de liderança",
    ],
    correctAnswer: 1,
    explanation:
      "Aumentar a participação das mulheres na política ajuda a promover a igualdade de gênero e a garantir que suas vozes sejam ouvidas em processos decisórios.",
  },
  {
    question: "Qual é uma forma de empoderar as mulheres?",
    options: [
      "Impedir o acesso ao mercado de trabalho",
      "Reduzir a participação em cargos de liderança",
      "Restringir o acesso à educação",
      "Promover a igualdade salarial",
    ],
    correctAnswer: 3,
    explanation:
      "Promover a igualdade salarial entre homens e mulheres é uma forma eficaz de empoderar as mulheres e promover a igualdade de gênero.",
  },
  {
    question: "Como a violência de gênero pode ser combatida?",
    options: [
      "Fortalecendo leis de proteção às vítimas",
      "Ignorando o problema",
      "Culpando as vítimas",
      "Reduzindo o apoio a abrigos para mulheres",
    ],
    correctAnswer: 0,
    explanation:
      "Fortalecer as leis de proteção às vítimas é crucial para combater a violência de gênero e garantir a segurança das mulheres.",
  },
  {
    question: "Qual ação ajuda a garantir água limpa e saneamento para todos?",
    options: [
      "Desperdiçar água potável",
      "Poluir rios e lagos",
      "Destruir áreas de recarga de aquíferos",
      "Investir em infraestruturas de saneamento",
    ],
    correctAnswer: 3,
    explanation:
      "Investir em infraestruturas de saneamento é crucial para garantir água limpa e reduzir doenças relacionadas à água contaminada.",
  },
  {
    question: "Qual é uma prática sustentável para a gestão da água?",
    options: [
      "Poluir rios",
      "Investir em sistemas de reutilização de água",
      "Destruir mananciais",
      "Desperdiçar água",
    ],
    correctAnswer: 1,
    explanation:
      "Investir em sistemas de reutilização de água ajuda a garantir a sustentabilidade dos recursos hídricos e a reduzir o desperdício.",
  },
  {
    question: "Como podemos reduzir as desigualdades sociais?",
    options: [
      "Aumentando os impostos para os mais pobres",
      "Cortando programas de assistência social",
      "Reduzindo o acesso à educação",
      "Promovendo a inclusão social e econômica",
    ],
    correctAnswer: 3,
    explanation:
      "Promover a inclusão social e econômica é essencial para reduzir as desigualdades, criando oportunidades para todos.",
  },
  {
    question:
      "Qual é uma abordagem eficaz para reduzir as desigualdades econômicas?",
    options: [
      "Eliminar programas de apoio social",
      "Reduzir o salário mínimo",
      "Criar políticas de inclusão social",
      "Aumentar os impostos sobre os mais pobres",
    ],
    correctAnswer: 2,
    explanation:
      "Criar políticas de inclusão social ajuda a reduzir as desigualdades econômicas, proporcionando oportunidades iguais para todos.",
  },
  {
    question: "O que pode tornar as cidades mais sustentáveis?",
    options: [
      "Destruir áreas verdes",
      "Promover a expansão desordenada",
      "Aumentar a poluição urbana",
      "Investir em transporte público",
    ],
    correctAnswer: 3,
    explanation:
      "Investir em transporte público sustentável ajuda a reduzir a poluição e torna as cidades mais acessíveis e habitáveis.",
  },
  {
    question: "Como podemos garantir moradias acessíveis e seguras?",
    options: [
      "Reduzindo investimentos em habitação",
      "Promovendo políticas de habitação social",
      "Aumentando os custos de moradia",
      "Desencorajando a construção de novas moradias",
    ],
    correctAnswer: 1,
    explanation:
      "Promover políticas de habitação social é essencial para garantir que todos tenham acesso a moradias acessíveis e seguras.",
  },
  {
    question: "O que pode melhorar a qualidade do ar nas cidades?",
    options: [
      "Queimar resíduos a céu aberto",
      "Reduzir áreas verdes",
      "Aumentar a poluição industrial",
      "Promover o uso de transporte público",
    ],
    correctAnswer: 3,
    explanation:
      "Promover o uso de transporte público reduz a emissão de poluentes e melhora a qualidade do ar nas cidades.",
  },
  {
    question: "Qual é uma medida importante para promover a paz e a justiça?",
    options: [
      "Eliminar direitos civis",
      "Fortalecer as instituições públicas",
      "Aumentar a corrupção",
      "Promover a violência",
    ],
    correctAnswer: 1,
    explanation:
      "Fortalecer as instituições públicas é fundamental para promover a paz, a justiça e garantir que os direitos de todos sejam respeitados.",
  },
  {
    question:
      "O que pode fortalecer a justiça e a transparência nas instituições?",
    options: [
      "Implementar políticas de transparência",
      "Reduzir a participação pública",
      "Eliminar auditorias",
      "Aumentar a corrupção",
    ],
    correctAnswer: 0,
    explanation:
      "Implementar políticas de transparência fortalece a justiça e garante que as instituições públicas operem de maneira justa e aberta.",
  },
  {
    question: "Qual é uma medida importante para prevenir a violência urbana?",
    options: [
      "Reduzir o policiamento comunitário",
      "Implementar programas de inclusão social",
      "Destruir áreas de lazer",
      "Aumentar o desemprego",
    ],
    correctAnswer: 1,
    explanation:
      "Implementar programas de inclusão social é importante para prevenir a violência urbana, oferecendo oportunidades e apoio a comunidades vulneráveis.",
  },
  {
    question: "O que pode promover a paz em comunidades locais?",
    options: [
      "Reduzir programas de mediação de conflitos",
      "Aumentar as desigualdades",
      "Fortalecer o diálogo comunitário",
      "Promover divisões sociais",
    ],
    correctAnswer: 2,
    explanation:
      "Fortalecer o diálogo comunitário promove a paz e ajuda a resolver conflitos de maneira pacífica e colaborativa.",
  },
];
let selectedQuestions = shuffleQuestions(questions).slice(0, 5);
const timeLimit = 32;
let timerInterval;
let currentTime;
let totalTimeSpent = 0;
let time = 32 * 1000;
const timerElement = document.getElementById("timer");
function shuffleQuestions(questionsArray) {
  return questionsArray.sort(() => Math.random() - 0.5);
}
let currentQuestion = 0;
let score = 0;
let questionTimes = [];
function loadQuestion() {
  const timerElement = document.getElementById("timer");
  const questionContainer = document.getElementById("question-container");
  const optionsContainer = document.getElementById("options-container");
  const resultContainer = document.getElementById("result");
  const nextButton = document.getElementById("next-button");
  startTimer();
  questionContainer.textContent = selectedQuestions[currentQuestion].question;
  optionsContainer.innerHTML = "";
  selectedQuestions[currentQuestion].options.forEach((option, index) => {
    const button = document.createElement("button");
    button.textContent = option;
    button.classList.add("option");
    button.addEventListener("click", () => checkAnswer(index));
    optionsContainer.appendChild(button);
  });
  resultContainer.textContent = "";
  nextButton.style.display = "none";
}
function goToHome() {
  if (window.self !== window.top) {
    window.top.location.href = "../../telas/home/index.html";
  } else {
    window.location.href = "../../telas/home/index.html";
  }
}
function startTimer() {
  let startTime = Date.now();
  timerInterval = setInterval(() => {
    let elapsedTime = Date.now() - startTime;
    let remainingTime = time - elapsedTime;
    if (remainingTime <= 0) {
      clearInterval(timerInterval);
      remainingTime = 0;
      checkAnswer(-1);
    }
    currentTime = remainingTime;
    timerElement.textContent = `Tempo: ${calculateTime(remainingTime)}`;
  }, 1000);
}
function calculateTime(time) {
  let totalSeconds = Math.floor(time / 1000);
  let totalMinutes = Math.floor(totalSeconds / 60);
  let displaySeconds = (totalSeconds % 60).toString().padStart(2, "0");
  let displayMinutes = totalMinutes.toString().padStart(2, "0");
  return `${displayMinutes}:${displaySeconds}`;
}
function checkAnswer(selectedOption) {
  const correctAnswer = selectedQuestions[currentQuestion].correctAnswer;
  const resultContainer = document.getElementById("result");
  const nextButton = document.getElementById("next-button");
  const options = document.querySelectorAll(".option");
  clearInterval(timerInterval);
  options.forEach((option, index) => {
    option.disabled = true;
    if (index === correctAnswer) {
      questionCheck.play();
      option.classList.add("correct");
      option.classList.add("correct-answer");
    } else {
      option.classList.add("incorrect");
      option.classList.add("incorrect-answer");
    }
    option.disabled = true;
  });
  const questionTime = timeLimit * 1000 - currentTime;
  questionTimes.push(questionTime);
  totalTimeSpent += questionTime;
  if (selectedOption === correctAnswer) {
    resultContainer.style.color = "#4caf50";
    resultContainer.textContent = `Resposta correta! ${selectedQuestions[currentQuestion].explanation}`;
    score++;
    updateProgressPlanet(currentQuestion, true);
  } else if (selectedOption === -1) {
    resultContainer.style.color = "orange";
    resultContainer.textContent = `Tempo esgotado! A resposta correta seria a opção ${
      correctAnswer + 1
    }. ${selectedQuestions[currentQuestion].explanation}`;
    updateProgressPlanet(currentQuestion, false);
  } else {
    resultContainer.style.color = "#e74c3c";
    resultContainer.textContent = `Resposta incorreta. A resposta correta seria a opção ${
      correctAnswer + 1
    }. ${selectedQuestions[currentQuestion].explanation}`;
    updateProgressPlanet(currentQuestion, false);
  }
  nextButton.style.display = "flex";
}
function nextQuestion() {
  const options = document.querySelectorAll(".option");
  options.forEach((option) => {
    option.classList.remove("correct", "incorrect");
    option.disabled = false;
  });
  currentQuestion++;
  if (currentQuestion < selectedQuestions.length) {
    loadQuestion();
  } else {
    clearInterval(timerInterval);
    showFinalResult();
  }
}
async function saveRecord(time, incorrects) {
  try {
    const access_token = localStorage.getItem("token");
    if (!access_token) {
      console.log("Token não encontrado");
      return false;
    }
    let res;
    const response = await fetch("https://sustenteco.onrender.com/api/record/quiz", {
      method: "POST",
      headers: {
        "Content-Type": "application/json",
        "Authorization": `Bearer ${access_token}`
      },
      body: JSON.stringify({"tempo_record": time, "quantidade_erros": incorrects}),
      credentials: "include",
    });
    res = await response.json();
    console.log(res);
  } catch (error) {
    console.log(error);
  }
}
function showFinalResult() {
  questionWin.play();
  const quizContainerQuestions = document.getElementById(
    "quiz-container-questions"
  );
  const quizContainerWrapper = document.getElementById("quiz-container");
  const resultContainer = document.getElementById("result-container");
  const headerQuizContainer = document.getElementById("header-quiz");
  const correctAnswersElement = document.getElementById("correct-answers");
  const incorrectAnswersElement = document.getElementById("incorrect-answers");
  const percentageElement = document.getElementById("percentage");
  const totalScoreElement = document.getElementById("total-score");
  const totalTimeElement = document.getElementById("total-time");
  quizContainerQuestions.style.display = "none";
  headerQuizContainer.style.display = "none";
  quizContainerWrapper.style.display = "none";
  resultContainer.style.display = "flex";
  correctAnswersElement.textContent = score;
  incorrectAnswersElement.textContent = selectedQuestions.length - score;
  let incorrect = selectedQuestions.length - score;
  percentageElement.textContent =
    ((score / selectedQuestions.length) * 100).toFixed(2) + "%";
  totalScoreElement.textContent = `${score} / ${selectedQuestions.length}`;
  totalTimeElement.textContent = calculateTime(totalTimeSpent);
  saveRecord(totalTimeSpent, incorrect);
}
function showHelp() {
  const blurOverlay = document.getElementById("blur-overlay");
  const helpDialog = document.getElementById("help-dialog");
  const isMobile = window.innerWidth <= 768;
  blurOverlay.style.display = "block";
  helpDialog.style.display = "flex";
  if (!isMobile) {
    helpDialog.style.maxHeight = "600px";
    helpDialog.style.overflowX = "overlay";
    helpDialog.style.justifyContent = "flex-start";
  }
}
function closeHelp() {
  const blurOverlay = document.getElementById("blur-overlay");
  const helpDialog = document.getElementById("help-dialog");
  blurOverlay.style.display = "none";
  helpDialog.style.display = "none";
}
function toggleFullScreen() {
  const fullscreenIcon = document.getElementById("fullscreen-icon");
  const fullscreenBtn = document.getElementById("fullscreen-btn");
  if (!document.fullscreenElement) {
    document.documentElement.requestFullscreen();
    fullscreenIcon.classList.remove("fa-expand");
    fullscreenIcon.classList.add("fa-compress");
    fullscreenBtn.classList.add("fullscreen");
  } else {
    if (document.exitFullscreen) {
      document.exitFullscreen();
      fullscreenIcon.classList.remove("fa-compress");
      fullscreenIcon.classList.add("fa-expand");
      fullscreenBtn.classList.remove("fullscreen");
    }
  }
}
const fullscreenBtn = document.getElementById("fullscreen-btn");
fullscreenBtn.addEventListener("click", toggleFullScreen);
